紅會血庫嚴重短缺 O+B+跌至警戒水平

2017年02月21日

香港紅十字會輸血服務中心公佈，上周五有1,094人捐血，惟現時所有血型的血液都嚴重短缺，O正和B正的存量，更跌至警戒水平，呼籲市民捐血，補充血液存量，穩定全港醫院的血液供應，拯救生命。

怕痛 不了

廢青怕污染血庫，不了

要打J,不了

唔想益廢老,不了

一血不捐紅十字

要三個月先可以捐一次
造新血有無咁慢丫
想捐都捐唔到

捐唔到 基佬

短缺到咁，都仲係唔肯公開數據，究竟係咩原因呢？又唔係要紅十字會將捐血者嘅個人資料公開，大家都係想知究竟d血有幾多，係點分配，每間醫院又會分配到幾多啫

其實血形關唔關種族事？

廣東人好似特別多O+

警戒水平 = 1 號風球

送血比支那蝗? 不了！

貧血 不了

A型表示訓先

廢青怕痛 不了

要搞基，不了

有愛滋
不了

我唔係呢兩個血型
唔關我事

唔識路去，不了

以前一夠期就去捐 依加不了

D血係我自己 點解要比d三唔識七既人 你都on99

呢度啲毒撚打j都打到無曬血啦
一滴精十滴血

雖然係AB型，好少缺
但都會想捐
不過真係好撚怕打針
捐過一次才枝針插左入黎就一直痛到捐完

身有屎

要捐血支那西用?
不了

一滴血都唔益支那狗

驚驚, 不了

睇下紅十字會挨到幾耐

搞唔搞埋家計會捐精
等d不育蝗冇得生

紅十字會有無賣人血饅頭

AB 係血小板可以俾全部血型，點會唔要

Btw你係講想捐而唔係去捐

B+係到，以前中學捐過兩次
兩次都暈之後唔敢再捐

其實又無大型活動講想點
人地未必知個原因點解無人捐

解決咗支那人同南亞人問題先

冇數據 唔捐

Btw
O型紅血球固然可以供給任何血型的人使用，但O型的血小板、血漿，反而最不適合其他
血型用；
而AB型的紅血球與其他血型的人都不合，血小板、血漿倒是任何人都可用。

一日唔公開資料都係不了

我只係唔想俾人用黎賺錢姐 ，啲血係市民捐，點解會可以一直冇數據

O- 表示我都係出返去先

唔想益支那 不了

廢青啲血太毒 不了

B+ 旺角個間唔知搬咗去邊 未得閒去

啱吖。

嚟緊m 不了

捐m血

AB其實捐黎做咩

垃圾基因 費事整污糟人 不了

紋左身 不了
O+

捐黎救返廢老，仲要比廢老屌，不了

d血返大陸，不了

遲啲香港學埋大陸俾錢捐血

d血要用黎賣 bug了

不了
之前捐到轉紅咭先個會用嚟賣，所以不了

O型
體重唔夠比捐血體重

O型
體重唔到比捐血既重量 不了

人太多，死咁 d係好事，不了

B+表示捐血？不了

冇必要捐血。太多大6人

上3星期 屋企人有事
入院輸左6-8包血
輸之前問姑娘 血庫有無唔夠血
佢話仲好充足嘅

日日話短缺。點都唔講d血去左邊度

機界原種 不了

我d血好污糟的

一百蚊1ml

日日話短缺 都唔肯公佈 係咪真係短期呢

100萬美金1毫升
我就會考慮吓捐唔捐

捐比大陸人 不了

要返學 不了

me2, 有得存d 俾自己用就捐

叫d有病既人去捐血，死既人就會多d

非清真，不了

最近空氣唔好血含氧量差左 不了

整份報告詳細用數據描述返 每間醫院分配同咩人使用咪捐返
之前叫佢交代 學人玩言語藝術好難唔令人懷疑佢身有屎

d廢老自己都唔捐啦
蝕底野邊個做？

攬炒

一諗到捐黎比支那狗同廢老用得最多,不了

十滴血

中學捐過2次 諗住反正唔打丁咪回饋下社會 點知d血送翻上大陸救畜生 之後就冇再捐過
利申 o+

好痛不了

個人虛，不了

去捐血既一定係大愛左膠好同胞

廢老去捐啦 自力更生

強制十鳩幾萬公墓園捐，一係賣血，3百蚊一袋

exact7ly

應該

我剩係想捐俾青年人/小童
但好似冇得㨂對象

A+, 不了

未有港人港血前，不了

淨係廣告用埋啲支那字「無償損血」已經知對象係比咩人啦
屌佢老母咁撚鍾意無償叫啲新腥港人去捐撚飽佢啦

最近病病地 不了

個人唔夠鐡仲次次叫我捐大包比蝗同廢老用 不了

紅十字會應該公開返d數據
1. 每月收幾多血
2. 幾多血去左邊間醫院分布
3. a. 再breakdown做捐比幾多歲既人%
3. b. 再breakdown去需要捐血既原因%

(3) 可能要醫院配合，但(1),(2)唔算咩野私癮啦

我就唔係好識野，歡迎紅十字會既識野朋友狠評下，教下我點解唔公開d數據

紅十字會日前亦在facebook闢謠，指該中心是本港唯一向所有公立和私家醫院提供血液的機構，而公院佔全港約90%的醫療服務，故中心所收集到的絕大部分血液，都是供應給公院。

記者 梁麗兒

為免大家唔記得 貼返出黎

紅字乜撚野邏輯黎 即係社會上90%係窮人 所以政府大部分施政、服務都係為窮人

咁非洲夠多窮人 當地啲政府機關肯定係99%全力服務窮人啦

一日唔公開數字都唔會再捐

利申 捐過廿幾次

捐完比你，我連係咪幫人定害人都唔知。

捐比13億同胞 不了

唔知幾時要強制做blood bag

廢中廢老捐先啦，平時地鐵搶位咁敏捷

呢世都唔會公開捐
唔死人唔知驚

貧血，不了

你呢句說話好狗 唔理你真心定假膠
我祝福你出生不老 永遠唔洗輸血

約佐去紋身,不了

利申+

冇數據，不了

射落海都唔益蝗

供畀廢老，不了

你捐埋佢果份咪得
我怕痛 不了

唔捐冇問題 但佢話廢老呢句真係

中醫話一滴精等於七滴血，日日打飛機，邊夠血捐呀？

血就大家嘅，錢就我嘅！！

其實捐血同全民退保個理念相似，希望大家後生有能力就捐血比病人(多數老人家)，而到大家有需要/老左之後，由下一代捐番比你
唔同既在於，錢有得儲，血無，所以捐血更為重要

但近年社會撕裂，民眾唔相信政府，而且對不同派別既人持敵意，唔好話你唔想捐血比新移民同蝻，本地既廢老同藍絲，就連大愛左膠黃絲，青狗/熱狗，你都咁仇恨，點會想去捐血?

最終受害既一定係自己。但無辦法，呢個係香港人既共業。

唔會益廢老，不了

當你諗到自己d血比班垃圾藍絲廢老用，你就唔撚想捐

石中能取血，何需向君求

一血不捐蚑蝻蝗

叫政府高官做下SHOW一個個排隊捐血, 應該有唔少人響應

屋企好多蚊要養，不了

連登仔咁撚唔滿意咪自己去計劃成立組織囉

認真ｒｅｐｌｙ
正皮

我啲毒撚、廢青血.... 都係唔好害到其他人
不了

唔知咩型都係不了

我已經預左我老果陣冇人會輸血比我
因為到時可能連最基本既醫療保障都唔會有
全部都係d 廢老賣港既後果
但即使要死我都要攬埋佢地一齊死
呢個惡果冇理由由我地年輕人獨自承擔

捐比佢地？不了

拎自己血養其他垃圾 不了

唔通同你講唔夠血咩

姑娘：「無乜架喇，本身你要10包我而家都要輸少幾包，唉」

放哂佢都唔益支那人

不了

O+怕痛，不了

捉撚哂佢地去捐啦屌
成班廢老垃圾支那新移民食屎唔做野又唔撚去捐

公開資料usage

呢個係共產黨同幾千年中原文化既帝皇之術
分而治之
不過我好樂於中計，反正香港社會就係教人愈自私愈賤先對自己愈有利
所以捐血?不了

叫班藍絲警犬捐先，689一出聲佢地狗衝去捐啦

根本好易解決
首先公務員、紀律部隊每年都要義務捐血
一般市民捐血就有回報，例如可以向公司請一日有薪假

優秀民族諗自救

低等民族諗 欖炒

同d廢柴 輸左就耍廢 troll game 一鳩樣

yes

係肯出數據D血去曬邊咪捐
想用我D血比支那畜同低賤蝻？不了
我死都唔會比一滴你

當9成公立 亦當其他10%...
每年平均齊頭有25萬包
即係2.5萬包拎咗去私院
呢2.5萬包有幾多俾咗非香港人？

呢D人如果係我面前就死
叫我捐血既話

不了

之前喺立法會公開咗

捐比煙剷，不了

叫 d廢老捐啦

捐血可唔可以買樓平d先？唔得？不了

住都冇得住仲有心情捐血幫廢老醫病？做人咁冇尊嚴貧血死算啦

上一代有撚諗過我地呀。 睇下樓價

日日做到隻狗咁，否了

大家繼續努力

捐完血又要返工，不了

幾時立法，捐血可以休2日

死廢老早日歸西啦

捐畀藍絲、廢老、蝗蝻？不了

以前真係唔覺紅十字會三日唔埋兩日就走出嚟叫春，你班後生真係正仆街嚟

Source or mother?

一班人明知唔捐血自己都有風險，都堅持唔捐，你班受血者就自我反醒下人生啦，仇恨係可以發展到玉石俱焚架，咁撚怕死學咩人咁串，串得起就要有霸氣

B+,唔係怕痛,但不了

缺鐵貧血 不了

成班低等低智生物，講野前都唔用下腦

連登仔始終都係中國人，去除唔去中國人個種劣根性

支那仔開始上水叫人唔好唔捐

冇講幾多比支那人同新香港人

我諗老一輩 用血機會會高過正常一個後生掛

利伸： B在此 用槍指住我迫我捐丫笨

咁都叫data，食開屎？

內科及老人科 51.5%

所有機構都係掛名呃人，自己賺到fatfat

求其搵個word 打出黎

係喎有附件

Agger
鄰國諗到個方法買血自救
咁算唔算優秀民族

思想正確
各個圈子嘅人都憎到對家死無得番轉頭，我梗係要用盡方法傷害你

少少血都要人捐，唔捱得。

講真
如果立例捐完後可以攞假一天一定大把人狗衝

紅十字會應該俾咗醫院就唔知用喺邊個度
所以呢方面應該要問醫院

B+表示啋你都戇鳩

返工都攰到死，冇哂精神，工時又全世界最長。唔返工連樓都租唔起
又唔見班有錢佬每三個月捐1/8身家出黎

冇錢收，不了

如果可以指定我包血係比咩類型人士我就捐， 話我黑心都咁話

有紋身，不了

呢個post裡面幾q多小學雞強國人思維
被蝗化仲以為好威威

b+表示不了。

唔比廢老同支那人就捐

啲血唔知捐去邊就捐
捐完就以為自己係大英雄會上天堂
收皮啦垃圾

點解要捐血,有本事自己去買
完美強國人表現

一係公開數據，一係比錢買

返工，不了

俾晒D廢老同雙非生仔用
捐你老母啦

呢幾年係多左雙非 大陸人黎香港睇醫生
之前好似講過捐血人數無咩改變 即係多左外來人用多左d血

根本就應該有償捐血，賣血 根本冇問題
問題係黑市賣唔合法，政府應該帶頭開闢一個合法渠道，唔係孤鳩寒要人捐捐捐

你想自救果陣，隔離班仆街唔止阻止仲打9你，想攬炒好正常者

即係因同果都係同一班人，我地睇戲咪算

都係用番之前有位巴打講既總結下，

錢就你地既
血就大家既

係人都唔鋸啦

你不如諗下𠴱個可能係你屋企人仲好啦。

問題係，一有錢賺，就有假野，到時有人拎豬血去賺錢

O+ 表示要損比廢老就不了

其實好矛盾，到自己、家人、朋友有需要個時又唔知點

但係又唔想益班垃圾

即場抽點拎假野

屋企都係藍絲
不了

點解一個人一生唔去擔心下如果中左六合彩唔知d錢點駛，點解你諗野唔能夠positive啲

天生個人冇血，不了

好事黎，你想像個世界冇我個咁dark

捐俾中國人，不了

o+表示唔公開唔會再捐
利申 以前捐到紅卡

廢老要死了

一滴血十滴精，
不了

捐m血就考慮下

Blood donation, blood了

Same
B+

賣血啦

其實可能根本短缺嘅唔係香港 可能血庫嘅血係仲夠我地香港人用，但唔夠攞多份出嚟畀班畜生，以強國作風，唔夠咪搶，搶走本應係我地香港人嗰份，到時咪真係短缺

我總數有4十幾次. 拎晒獎. 已經係15年前既事.
因為睇到今日用血既地方大部分去左邊.
所以. 放棄.

人血唔適合蝗同蝻用，不了

我有好多朋友都係咁放棄左

Agger

一早話最好做法係捐一次就有一日有薪假 到時萬宜水庫都都唔夠裝

見到又有人話 連登仔老左都會變廢老 依家唔捐血畀廢老 將來會自己都無血用

原來你老左會為左幾舊水參加支持黑警大遊行？

如果我老左變成咁 咁我寧願死早廿年好過係到獻世

通常講我將來一定唔會點點點既人
最快投敵

哇 咁都畀你搶到道德高地

貧血, 不了

a型唔關事 不了

O+ 想睇多d冇血新聞
捐血？ 不了

頭暈 不了
O+

讀書時捐過兩次，畢業後自己走去捐過一次，一日唔公開數據都唔會再捐
利申：B+

要我比體液人地
除左扑野 不了

一日唔公開數據都唔會再捐, 不了

我係O+

不過只係想捐精

而家興攬炒

沙士死完幾百人之後
D死廢老衛生習慣依然係差到仆街
出街隨地吐痰,最撚誇張見過有廢老係商場入面一路行一路"Kam"一路放飛劍,行十幾步放一篤咁,成條濃痰之路

D死廢老咳同打乞嚏永遠都唔撚掩口鼻
完全冇意識D口沬鼻涕會噴到人
原來死廢老嘅想法係噴晒D菌出嚟快D好

痾屎痾尿更加係唔洗手
將D屎尿周圍hi

到佢地病喇出事喇就攤大手板要用血
食撚屎啦
死廢老唔該快d歸西

我捐過唯一一次
當驗血咋

利申:B+
不服來搶

李國麟果三個附件同埋問啲問題淨係問個公私院比例
無提過紅十字會啲血係咪全數用響香港喎

成日打飛機
有冇得接受輸血

B+ 捐大陸人？不了

直接去醫院救自己家人啦啦，仲等其他人救。

A型
之前捐過血 捐完之後暈
啲職員唔俾我走 唔敢再捐

9up夠味呀
一早澄清左只供香港醫院用
成班小學雞係到9up
第時到自己乃野要用血時冇人捐就真係攞嚟賤

乃你老母
屋企人捐囉，你冇屋企人

不了 等港豬全滅

用係香港醫院=用係香港人身上?
仲未同你計年齡分類tim

( Show Blocked User - 唔好食魚翅 )

含撚啦你

自己上網check 下直係親屬輸血會有乜後果
on9仔

捐你老母

真係柒到冇眼睇
條友唔係仲以為話用係香港醫院就姐係幫緊香港人下話

睇下佢有咩回覆先

不如你定義下乜係香港人
香港公立醫院醫香港人多定大陸人多
如果果你覺得公立醫院係醫大陸人
你班小學雞應該叫政府cut撚晒所有公家醫院經費
興攬炒嘛

唔知咩血型，不了

只要有機會啲血用係非香港人身上我都唔會捐，講完

啲人唔捐血原來係屌唔捐血既人，我真係諗唔明係咩邏輯

點為知香港人先

你唔捐係你自由
冇人渣槍迫你
但呢到有d小學雞9up話d血運返大陸就弱智囉，十足十d強國人咁亂傳假新聞,都唔知幾時習染埋d蝗風

捐血一定係好事
不過等多二三十年後先 等依家班中坑老鬼死哂咪捐囉

有冇可能玩到最後
紅十要出錢求人捐

B+
已有兩年無捐過

好似公開左少少資料

支持賣血

邊個確保內容真確

賣血啦
最多咪用者自付囉

捐比私院高價賣比支那人 不了

邊間私家醫院賣血呀，屌你老母up得就up

紅十字會日前亦在facebook闢謠，指該中心是本港唯一向所有公立和私家醫院提供血液的機構，而公院佔全港約90%的醫療服務，故中心所收集到的絕大部分血液，都是供應給公院。

注意. 唯一向所有公立和私家醫院提供血液的機構
唯一比香港醫院=/=只係比香港醫院

有捐開，d staff平均年紀好似越黎越大

聲明一開波講左多年來冇向香港以外地區的醫療機構提供血液，你要選擇性失明都冇辦法

中心並無備存接受輸血的公立和私營醫院病人人次、年齡和居留身分的統計數據。
有數據又說服到我既話一定捐
btw O+但食緊藥,捐唔到,不了

不如比人放半日假 / 同商場合作比啲coupon 人鼓勵人捐血, 打工仔根本唔會理你, 一星期番六日, 得一日休息仲同你捐?

魚翅巴打,你唔使同個d人爭論,佢地唔想捐你講乜佢都可以再駁斥你
就算真係有政府資料話大部份接受輸血嘅人係香港人,佢地都可以話:“政府資料可信性高?唔比造假?係香港人定新香港人?”
所以,自己有能力嘅,咪身體力行捐,或者提下三五知己捐

有朋友有事冇血就捐，捐俾你攞黎？不了

捐比佢地？

正確中立嘅觀點

但係我地寧為玉碎，不作瓦全

更何況去到我地老嘅時候，仲死剩幾多香港人？傻鳩黎嘅你

屌你啲濕鳩判斷死撚開啦

人地志向會唔會變關你撚事咩

最重要呢刻抗敵齊心

錢就有錢人既, 血就大家既

私院賺賺埋埋大陸人錢， 賣晒比大陸人做手術。

不了。 血係好值錢

連自己咩型都唔知

香港後生仔生存意義就係捐血捐錢供樓交租等死，係人都想自殺。

我呢啲寶貴嘅血捐畀賤種支那南亞畜生？
不了

去做一次身體檢查就知

捐你老母閪咩捐
我冇錢又唔見有人捐畀我？

無錢嘅後生仔只係一個血袋

俾大陸人用，不了

之前細個中學畢業都會每1年捐一次，近3年真係彩你都傻

去維園叫黑警捐啦

咁我地真係好撚低等架
錢又無樓又無
血仲要比廢老充電用黎撐人打自己
唔單止低等 仲低賤
叫班有錢佬有樓既捐啦

要供樓 不了

係香港地做後生仔慘撚過隻狗

依家連唔捐血都比人屌

遲啲應該連呼吸都比人浪費地球氧氣

咪係

o型

吃藥中.不了

蝻用都係香港醫院用 將香港血一車車咁上大陸真係痴撚線
捐血？不了

益左廢老,不了

撩鼻屎中，不了

完全正確

我去外國捐都唔捐俾你啦

點解要益廢老廢中大陸人

損比支那用？不了

唔夠重，不了

每日百五個人都唔夠血？
叫佢地自救啦

O+血 冇公屋住 不了

焦土政策

呢句已經解釋晒點解唔見：

捐錢都可以救人啦，知唔知幾多人因為無錢買標靶藥而死?
又唔見手持十幾層樓收租既人捐錢?
錢就係你既，血就係大家既，我Hi Auntie啦。

屌你老母我係唔撚捐吹咩

要血就比錢買囉 我仲可以揀賣比邊個

又要講下捐血陰謀論

其實每人一生造血數量有限

捐血對身體損害好大, 由其年紀一大就會出現各種問題

呢個事實西醫係唔會同你講

要人捐血 又唔講血點用分比邊個 咁同偷呃拐騙有乜分別

堅?!!!!

係得西方文明玩捐血姐
主權移交中國後當然要中國化
賣血收錢先得

獻血的壞處 1。獻血之後破損的血管壁終身不能修復 。 2。獻血之後促進了造血功能，骨髓會生成出比正常需要更多的血液，是你血氣方剛，經常感到血管脹（相信每個獻過血的人都知道）。唯一的解決方式就是定期去獻血。 3。就像中醫所說，人的任何器官組織都會枯竭，人一生的造血量是有限的（正常人都知道吧），如果去獻血，尤其是獻過幾次的人，在遇到意外事故事，用到自己的造血功能時，造血能力明顯下降。造成死亡率升高。 4。獻血之後人都會有些暈，因為血量的突然減小破壞了體內的平衡，而人體具有自我調節功能，但一時又不能生成大量的血液，所以就暫時分泌一種酸來增加血液的攜氧能力，而這種酸對大腦有很強的破壞作業（導致暫時的暈血現象），所以經常獻血的人會反應遲鈍，思維不敏捷，對從事科學研究或需要經常腦力勞動的人大為不利。第二段： 有人就說了：你說的不對，大家都說獻完血後身體會生產出足夠的血液補充剛才我說過“所有的血細胞均在骨髓內由造血幹細胞分化而成。” 造血幹細胞憑良心講是有壽命的，也就是說：造血幹細胞的造血機能不是無限制的有一個很簡單的例證：大多數老年人的骨髓造血功能僅是年輕時的50%,由於造血機能減退,易出現貧血,而且不易恢復。所以造血幹細胞我認為是消耗品，而且是不可恢復的！ 還有人說了：書上說，獻血後２週，血液的容量就會補充完成 對，你說的對，但是請注意：補充的是什麼？據我所知，身體在２週內補充的應該是血漿，血漿和血液是２個概念哦血漿的成分包括:水(91%)、蛋白質(7%)、脂質(1%)、醣類(0.1%)、無機鹽類(0.9%)、代謝產物。 。 。 看到了沒有，其實補充的就是水！ 這裡也有一個簡單的例證：獻血後會感到口渴，就是因為要補充血漿，血站會無償提供糖水或牛奶也就是這個原因，明白了吧？ 什麼是血液 血液所含的三种血細胞分別是：紅細胞、白細胞、血小板。血液的每一種組成都有它的特殊的功能，血漿可攜帶水份、鹽類、養分、荷爾蒙和藥物到我們的組織，並帶走代謝廢物到肺臟及腎臟，經由呼吸及尿液將之排出身體。 其中白細胞可幫助你身體抵抗感染，血小板的功能主要是止血，當你受傷時，他們會粘在一起並堵住血管的破洞，阻止血液進一步流失。 紅細胞是血液中數量最多的細胞，它充滿了紅色的血紅蛋白，所以血液看起來是紅色的。眾所周知，生存是離不開氧氣的，人們吸入肺臟的氧氣便和血紅蛋白結合被運往全身各個組織，以完成細胞的新陳代謝。紅細胞的壽命只有120天，它們在脾臟內被破壞掉。 所有的血細胞均在骨髓內由造血幹細胞分化而成。 這就可以很清楚的看出來，血液對身體的重要程度，那麼為什麼獻血對身體有害呢？因為獻血會造成以上血液功能的弱化甚至喪失簡單的說：紅細胞的減少會使身體各部分器官得不到足夠的氧氣，細胞的各項生命功能無法發揮，獻血後產生的頭暈現象就是因為腦部沒有得到足夠的氧氣供應，和一氧化碳中毒時的現像是一個道理。 白細胞的減少會使身體抵抗病毒的能力下降，容易生病，獻血後身體虛弱就是這個原因，免疫能力的下降就使本來無足輕重的感冒等病毒有可乘之機。順便告訴大家，著名的艾滋病的另一個名字就叫“獲得性免疫缺陷綜合症” 血小板的缺少會使傷口難以癒合，流血不止，當然，誰也不會倒霉到獻完血就受傷。順便告訴大家，白血病產生的最嚴重的後果之一就是血小板減少（《血疑》年紀大一點的人應該都看過吧？）

聽開雲海 + 桌飛
我覺得不無道理
捐過血既年身體一定會差過無捐血既人
所謂新陣代謝概念並不適用於身體一次性大量失血
咁樣身體係基本上cover唔到, cover唔到就會抽身體各part養分黎生血, 身體各器官一定會受傷害

駁唔到

通常一年捐一次
但認真前幾年好似都無咩點聽過血庫告急 反而係呢一兩年好似隔個幾月就要呼籲一次

肯公佈數據未？

捐血俾新殖民？不了。

O

捐血俾新移民同廢中廢老？
不了

朋友捐到有貧血

商台個日星期都有紅會ad叫人捐

死廢老

個個

捐完血坐關愛坐會被廢老批鬥，不了

全香港嘅血淨係廢老用？你都on99

邊撚間私家醫院賣血呀，屌你老母

血係有公開過資料架

高質

叫人捐血仲難聽過講粗口
B+表示係絕對唔會捐

咪又係比支那西用哂 不了

捐畀班黑警, 廢老?! 不了

要D廢老快D歸西就一定要犧牲架啦

到你地要用果時就唔係咁講架啦
Btw 要出門口，不了

只要香港有一個蝻亞人我都唔會捐血

以前捐血
捐完之後會請杯野你飲
唔知而加係咪

果杯野稀到好似水咁
唔明點解要咁撚慳

餓死班吸血老妖😡

去日本捐仲有周邊拎
支港，不了

利申：崇日狗

早排住醫院
同房有個支拿廢老輸左幾包血

我就決定唔再捐
班廢老死晒我會考慮再捐返

文員仔

又抹黑

私家輸血做療程唔洗銀？

香港人 做血奴比血蝗十字
私家班狗就用唔洗錢的血 收中國人高價費用

無國藉，不了

太凍 不了

O+ 唔撚捐，吹咩

食屎la你
高永文講明無資料，係商台講

記者都寫過信去問
一樣無下文

d維穩打手

本身腎虧
不了

好搞唔搞，高度文明現代化的香港紅十字會，走去比生番地痞，豪無制度可言的中國大陸管！

拒絕捐血！

遺傳嘛，外國人好多ABO-型tim

本身有地中海貧血
捐唔到
行申：A型

私家班狗因為中國病人大把錢
就算做護士唔撚洗in就有offer
你香港人做撚到爆肝仲要學人捐血

生陳代謝係正常
但一時間大量失血有無長期影響係難證實

但捐血後會暈係好常見

強國上面十鳩幾億人
每人捐一滴都多過呢到告急幾十年啦蝗十字會

方案有三: 1 政府強制出公帑既公務員司長局長議員每三個月捐血，十幾萬公務員點都夠，比埋大陸人都仲得。
2 一買一賣，幾百蚊一包賣比你
3 取消每日150蝗。禁止支那蝗黎香港醫病

立法會文件呀，柒閪，冇資料

狗都不如的畜牲美極

大家一直講緊係幾多%非香港人用

隨便隊份文件就叫答左

但份文件完全唔係傾緊的野

agger
分分鐘救完佢地條命比番佢地屌 不了

( Show Blocked User - Thyroxine )

自己捐喇on99

上面紅字

你老母骨灰比狗屌

我係虧佬, 不了

捐比大陸狗, 不了

我相信紅色大字講得好接近事實，私家醫院就好似通街堆藥房一樣，用香港資源服務支那人，唔斷佢血仲有咩可以還擊

除左血，仲有器官呀，唔可以俾佢立法強制性捐贈，否則香港實變器官農場

在經歷聲勢浩大但無疾而終的雨傘運動、在經歷令本土派分崩離析的立法會選舉過後，年輕人意識到他
們的力量縱使看上去空前盛大，能夠組織發動起數十萬人上街的佔領運動，能夠在中聯辦選舉機器全面
發動之時，仍能以數十萬選票之差擊敗建制陣營，但在共產黨面前依然沒有任何勝算可言，再努力作出
任何抗爭和犧牲，也僅僅屬螳臂擋車之舉。更重要的是，他們更意識到，與上一代的的分岐不僅僅是政見不同般簡單，而是如同上世紀橫誇整個二戰及冷戰，引起法西斯、共產與資本主義之間互相血腥殺戮的意識形態之別。

港獨無望、普選無期，年輕人回首過去數年失敗的原因，發現已不是團結與否，已不是左膠大台的無能、更不是甚麼青症熱狗的意氣之爭，而是代表共產黨的老人，或反過來說共產黨代表的老人－

那些在經濟順境年代盡賺數代人財富的老人、

那些在接過蛇齋餅粽後滿心歡喜的失智老人、

那些不斷貶損年輕人作「廢青」，但卻期望他們在倒金字塔的人口結構下，更賣力勞動以供養他們的房產和他們那些二世祖兒孫以好讓他們安享晚年的老人。

這些年來抗爭運動失敗的最主要原因，是年輕人在抗爭時不單止要面對那個由資本家組成的所謂共產黨政權，更要面對生活在你我周圍的所謂「香港老人」同時夾擊，年輕人在抗爭的戰場上就如遭受鋏形攻勢、陷入包圍然後孤立無援的孤軍，在本已強弱懸殊的戰鬥中，縱使你再不畏犧牲地作出一次又一次史詩般的英勇反擊，最後也僅淪為史冊上如神風敢死隊般的愚勇之流，沒有任何勝算與意義可言。

因此，在這這數年數敗抗爭後的反醒，年輕人意識到，在要打破蠻族的高牆前，必先推倒填平由「香港老人」插著「香港人」大旗在背後所築起的蠻族營寨—等待時間將他們帶走，或是加速他們的離去。不然作甚麼也是徒勞。年輕人與老人這種敵我二分，你死我亡的鬥爭，正正就是如同上世紀血腥的意識形態鬥爭一樣，因為雙方都沒有任何可妥協的餘地，妥協的一方就只能被嬴家通吃。

這場不捐血運動，表面上是由香港人血庫輸送給大陸人爭議所起，實際上在血庫使用者的立場上，大陸人與老人的立場跟政治上出奇地一致—

都是香港年輕人付出、他們享受。

老人每年平均都要動大大小小的手術，血庫使用者的立場上比大陸人需求更大，對年輕人的付出需求更多。然而，香港的老人卻從來沒有半分絲毫感激過年輕人的付出，反而將他們當作奴隸一般 —

理所當然的奉獻、理所當然的勞動、理所當然的讓座、理所當然的流血。

這就是這場不捐血運動的起因 — 老人自食其果。

在經歷數年間種種一切的失望、無力，甚或感到絕望，不知道下一步如何走下去。
縱使無力，縱使影響或甚有限，但這場運動背後所蘊含的意義，遠非不捐血這麼簡單。
時間終將宣判年輕人的勝利，但不代表年輕人就此呆等下去。

你願意重新踏出第一步嗎？

大陸人與老人的立場跟政治上出奇地一致—

都是香港年輕人付出、他們享受。
老人每年平均都要動大大小小的手術，血庫使用者的立場上比大陸人需求更大，對年輕人的付出需求更多。然而，香港的老人卻從來沒有半分絲毫感激過年輕人的付出，反而將他們當作奴隸一般 —

理所當然的奉獻、理所當然的勞動、
理所當然的讓座、理所當然的流血。
這就是這場不捐血運動的起因 —

老人自食其果。

我願意

點解呢個post係熱門冇出現

呢篇野又寫得幾好

B+ 在
廢青沒錢買樓還要捐自己細胞, 表示不了

推

反捐血反應熱烈, 決定加推

年輕人就係不停付出，血液，被壓價的勞動力，炒高的租金，樓價

中老年過左生產力高峰期，原本唔係罪，但果種對下一代的咀臉，果種刻薄，果種仇視，果種苛求，果種老奉，嘩，忍得到仲係人黎既？

上面啲文都寫得好好

幫推

怕痛😖

唔夠血就叫人捐血
唔夠錢可唔可以叫人捐錢俾我？
依家班後生既，俾人搶樓，搶奶粉，搶錢，仲要搶埋血
日日返工ot搵餐晏坐下都俾人批鬥
憑乜撚野叫我捐血？
我地後生叫苦連天有無撚人幫過，李+x會唔會年年捐棟樓出黎幫呀屌你老母
話後生有能力幫人幫到就幫，你老母閪班地產仆街幾撚時幫過上唔到樓既人
你老母閪我仲要交稅養啲狗屎垃圾
我射落街都唔撚益你地呀

要返工,讓座,不了

做緊廢青 無資格供奉社會

怕痛，不了

有無救傷撚爆料 , 支那點利用香港救護車跨境偷運血液上支那

畀大 富豪 用得的 私家醫院 的 外科醫生， 都是大 國手 ，blood lost 不會太多， 手術分分鐘唔使輸血。 輸血其實也是存在風險的。

一日唔公開分配左去邊 一日都唔會捐

做緊醫管局
日日見到d廢老
不了

怕痛，不了。(Gary, 2017).

同埋上高話咩私家無收錢d撚樣同只係俾香港醫院
無收錢你無撚野呀？
你入去私家睇下人地有無俾free service你？
屌你老母公家幾撚多鮮講人連廣東話都未撚識講

真係要深入研究？
我話你聽大國手出到去都好少做d複雜case
一來錢又唔係多風險大易整臭自己個朵
二黎就算佢想醫院未必俾因爲如果d instrument太少用或者其他工作人員未必識or錢cover唔到
講個case你聽
有人私家生仔子宮出血止唔到
間醫院無urgent ir
問個patient一係切
一係打止血針
一係轉去公家
依度用多幾多血你知唔知？